%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015, 2020 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (async-shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name))) "*tex-preview*")

%%ここからヘッダ開始。

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% 日付を定義する、毎月変わります。
\newcommand{\debmtgyear}{2021}
\newcommand{\debmtgmonth}{8}
\newcommand{\debmtgdate}{21}
% started from zero:
% (let ((year 2021) (month 5)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{200}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% タイトルページ:編集必要な部分は最初のマクロに飛ばすこと

\vspace*{-2cm}
第\debmtgnumber{}回 東京エリア Debian 勉強会資料\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image-assets/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}年\debmtgmonth{}月\debmtgdate{}日

% ここはアップデートすること
% 全角文字にしないとフォントのサイズが合わないので注意
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt 開催２００回＆Ｄｅｂｉａｎ１１リリース}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image-assets/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt デビアン勉強会} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{最近のDebian関連のミーティング報告}{杉本　典充}

\subsection{2021年7月度 東京エリア・関西合同Debian勉強会}

2021 年 7 月 17 日(土)に東京エリア Debian 勉強会と関西 Debian 勉強会の合同で
オンラインによる Debian 勉強会を開催しました。参加者は 9 名でした。

セミナーは林さんによる「OSS Gateオンボーディング: Debianプロジェクトを題材にした取り組みの紹介」、および杉本さんによる「piupartsについて調べてみた」を発表しました。

「OSS Gate オンボーディング: Debian プロジェクトを題材にした取り組みの紹介」では、継続的に OSS を開発する人を増やす取り組みを始めたという報告と OSS 開発に参加したい新人を募集するとの告知がありました。林さんは Debian プロジェクトの課題として人的リソースの不足、Debian に関わる人たちの高齢化を課題として認識しており、会社に協力いただいてメンター（＝林さん）が業務時間に Debian に関わる新人を育成する仕組みを用意したとのことです。新人の育成案として新規パッケージコース、既存の不具合修正コース、mentors.debian.net コースと具体的なプランを提示しています。

「piuparts について調べてみた」では、勉強会で Debian パッケージの作り方を学んできたもののパッケージのテスト方法については知らないことが多いため、piuparts について調べてみたことを発表しました。発表では hello パッケージに対して piuparts を実行し、ログを確認してどのようなテストをしているかの仕組みを説明しました。また、piuparts のオプションを調べ、どのような便利な機能があるか調べたことを発表しました。


\dancersection{事前課題}{杉本　典充}

今回の事前課題は以下です。

\begin{enumerate}
  \item 今までのDebian 勉強会で記憶に残っている回を教えてください（東京/関西/出張すべて含めて）
  \item これからもDebian 勉強会に参加したいですか
\end{enumerate}

%この課題に対して提出いただいた内容は以下です。

\begin{multicols}{2}
{\small
  \input{image202108/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debianの昨今の話題についてのQuizです。
%
%今回の出題範囲は\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} や
%\url{https://bits.debian.org/archives.html} や
%\url{https://micronews.debian.org/} などに投稿された内容からです。
%
%\begin{multicols}{2}
% \input{image202107/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")


%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{Debian 11 bullseye リリースおめでとう！}{Debian 勉強会一同}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Debian 11 bullseye リリース情報}

2021 年 8 月 14 日に Debian 11 bullseye がリリースされました。開発、交渉、テスト、デバッグ、翻訳などの作業を進めていただいた方々、お疲れ様でした。

\begin{itemize}
\item Debian 11 bullseye released
  \begin{itemize}
  \item \url{https://www.debian.org/News/2021/20210814}
  \item \url{https://www.debian.org/releases/bullseye/debian-installer/}
  \end{itemize}
\item リリースノート
  \begin{itemize}
  \item \url{https://www.debian.org/releases/bullseye/amd64/release-notes/index.ja.html}
  \end{itemize}
\item インストールガイド
  \begin{itemize}
  \item \url{https://www.debian.org/releases/bullseye/amd64/index.ja.html}
  \end{itemize}
\item Debian パッケージの説明文の翻訳
  \begin{itemize}
  \item \url{https://ddtp.debian.org/stats/stats-bullseye.html}
  \end{itemize}
\end{itemize}


%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{これまでのDebian勉強会、これからのDebian勉強会}{杉本 典充}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{最近の Debian 勉強会の参加人数（出張除く）}

\begin{itemize}
\item 東京エリアの参加人数
  \begin{itemize}
  \item \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/tokyodebian-team.pages.debian.net/-/blob/master/event-history.txt}
  \end{itemize}
\item 2019年 平均  7.16 人
\item 2020年 平均 15.45 人 （3月以降オンラインで関西と合同開催）
\item 2021年 平均 10.14 人 （すべてオンラインで関西と合同開催）
\end{itemize}


\subsection{これまでのセミナー内容}

\begin{itemize}
\item 東京エリア
  \begin{itemize}
  \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/past-event.html}
  \end{itemize}
\item 関西
  \begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{2021年のこれまでとこれから}

\begin{itemize}
\item 1月勉強会：BoF 2021年の活動への抱負
  \begin{itemize}
  \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2021-01_tokyodebian_bof.txt}
  \end{itemize}
\item 2021年のこれから、その先を考えてみましょう
\end{itemize}


% 冊子にするために、4の倍数にする必要がある。
% そのための調整
%\dancersection{メモ}{}
%\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image-assets/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian 勉強会資料\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}年\debmtgmonth{}月\debmtgdate{}日 \hspace{5mm}  初版第1刷発行\\
\noindent \normalfont 東京エリア Debian 勉強会 （編集・印刷・発行）\\
\hrule
\end{document}
